### 花旗：贸易战将致50%台湾厂商撤离大陆
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2018/09/02df8ab64cd8951ff2a94018dc8f0ecc-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  花旗银行认为，贸易战将使50%的台湾厂商撤出大陆并造成近300万人失业。图为示意照。 (AFP)
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月08日讯】花旗银行日前发表的研究报告显示，美中
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 将使50%的台湾科技厂商撤离中国，并将造成近300万人
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E4%B8%9A.html">
  失业
 </span>
 。
</p>
<p>
 据《自由时报》7月7日消息，花旗银行的报告显示，在美国对2500亿美元中国商品加征25%的关税以后，大大削去在中国营运的台湾科技厂商的成本优势。“台厂出口占中国总出口的至少10%，在中国营运的37家台厂名列对美国出口的100大出口商名单，由于中国劳动和其它成本快速上升，劳力密集产业已陆续撤离中国。”报告说。
</p>
<p>
 花旗的报告预估，台厂在中国雇用1000万名工人，60%是资讯和通讯科技产业，累计的投资金额超过660亿美元，“未来几年30%至50%的台厂将撤离中国，并将裁撤177万至295万份工作”。
</p>
<p>
 另据中国国际金融公司的研究报告显示，美国对2500亿美元中国商品加征25%的关税以后，将会影响中国制造电脑和电子产品的上市公司去年总获利的18.7%。
</p>
<p>
 今年5月5日，因中共对双方之前谈判所做的承诺反悔，美国因而宣布对2500亿美元中国商品征收25%的关税，该措施于6月1日起正式对到达美国港口的中国商品生效。
</p>
<p>
 美国对中国商品加征关税后，在中国大陆投资的海外厂商开始将生产线迁出中国，甚至一些中国的工厂也把生产线迁至东南亚一些国家，或是到墨西哥建厂，以避免关税的冲击，其中包括苹果公司等这些国际大品牌和富士康这样的大工厂。而有业界人士预计，这将造成大陆1400万人
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E4%B8%9A.html">
  失业
 </span>
 。
</p>
<p>
 责任编辑：刘毅
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11370642.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11370642.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11370642.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/8/n11370642.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

